var question = [
  {
    question: "Какая звезда является альфой Большой Медведицы?",
    answers: [
      'Полярная',
      'Дубхе',
      'Вега',
      'Альдерамин',
    ],
    trueAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: "Сколько планет было известно в древности?",
    answers: [
      '4',
      '7',
      '5',
      '3',
    ],
    trueAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: "Сколько созвездий на небе?",
    answers: [
      '52',
      '88',
      '77',
      '66',
    ],
    trueAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: "Какая звезда не путешествует по небу?",
    answers: [
      'Арктур',
      'Дубхе',
      'Вега',
      'Полярная',
    ],
   trueAnswerIndex: 3,
  },
  {
    question: "Куда указывает полярная звезда?",
    answers: [
      'север',
      'юг',
      'северо - запад',
      'юго - восток',
    ],
    trueAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question: "Кого превратил Зевс в созвездие малой медведицы в мифах древней Греции?",
    answers: [
      'нимф',
      'фавнов',
      'титанов',
      'кентавров',
    ],
    trueAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question: "Какое созвездие находится между Малой и Большой Медведицей?",
    answers: [
      'Кассиопея', 
      'Цефей', 
      'Лира',
      'Дракон',
    ],
    trueAnswerIndex: 3,
  },
  {
    question: "Как еще называют созвездие Волопас?",
    answers: [
      'печенька', 
      'тортик', 
      'эскимо',
      'вафельный стаканчик',
    ],
    trueAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: "Какую звезду удалось увидеть самой первой днем из телескопа?",
    answers: [
      'Вега', 
      'Арктур', 
      'Полярная',
      'Артемида',
    ],
    trueAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: "Чем в греческой мифологии является созвездие Северная Корона?",
    answers: [
      'луком Артемиды', 
      'клубком Ариадны', 
      'венцом Ариадны',
      'щитом Афины'
    ],
    trueAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: "Какой по степени яркости звезд в небе является Вега?",
    answers: [
      '3', 
      '2', 
      '1',
      '5',
    ],
    trueAnswerIndex: 3,
  },
  {
    question: "К какому классу относится звезда Денеб из созвездия Лебедя?",
    answers: [
      'Желтый карлик', 
      'Голубой гигант', 
      'Белый карлик',
      'Красный гигант',
    ],
    trueAnswerIndex: 1,
  },
]  

